我係一個罷緊工嘅護士，我懇求全港市民同醫護一齊全面罷工

踏入罷工第四日，相信好多同工都同我一樣內心充滿掙扎，每日打電話通知同事會繼續罷工之後前都會經歷道德兩難，對留守緊嘅同事同需要我哋嘅病人感到內疚，有啲人甚至要應付來自家人同朋友嘅壓力，食唔安訓唔落；同時為醫管局同政府遲遲唔回應我哋訴求而憤慨，但對罷工嘅前景亦一片迷惘，唔知道罷工係咪真係會有成效。

唔知大家仲記唔記得幾個月前嘅大三罷同和你塞，當時嘅我只係以身上嘅黑絲帶同黑口罩表態，身邊嘅同事亦都盡最大努力返到醫院，因為我哋深信政府再仆街我哋都要盡責任去照顧病人，所以今次罷工大家都鼓起咗最大嘅勇氣，因為我哋嘅訴求同病人們係息息相關，我哋係為咗保護一班因為唔同疾病而需要出入醫院嘅病人，以至全香港嘅市民。正因為咁，我哋都好需要你哋嘅支持，每一句鼓勵嘅說話都令到我哋覺得好窩心，但我哋更加樂見市民同我地坐同一條船，一齊罷工令到社會嘅運作停擺，進一步逼迫呢個仆街冚家剷政府面對民意。

政府而家就係透過冷待今次既罷工，意圖令參與緊嘅醫護專職灰心而放棄行動；而唔怕同大家講，我身邊都真係有同事因為抵受唔住壓力而返咗工作崗位。隨着政府嘅遲遲不作為，香港嘅防線已經岌岌可危，距離社區爆發只係一線之隔，單單係醫護專職罷工已經唔足以對政府施壓。我哋為理念賭上苦讀多年嘅專業，放棄咗自己嘅前途甚至工作，希望大家可以陪我哋走埋呢一段路，一齊罷工救港。

最後，致一眾高官，我唔撚柒鳩屌你個含撚笨柒個老母個生滋甩毛爛臭花粒白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得嘅！冚家剷啦！

721 831

推

推呀

同感 覺得好大無力感 林奠條八婆完全漠視民意 寒窗苦讀多年 依家為香港人已經作最壞打算 就係驚冇左個牌

老實講 我依家心入面覺得返工仲容易過罷工 依家承受緊既心理壓力好大 我仲有屋企人要養

不過anyway 香港人加油 我已經盡左力 希望你地都可以同醫護一齊罷

全港罷工！

push

支持
辭職都唔好送命

罷緊

你們是香港英雄，

一係拿拿淋罷工，
一係就香港人自己去封關，
一係就等死

自己揀

其實都係，呢刻返工最多俾人冷言冷語幾句，但係繼續罷工就真係每日不斷經歷內心掙扎，覺得對唔住班病人，就算做好最壞打算會冇咗份工都會擔心將來，我真係唔甘心放棄讀左五年嘅牌，亦都諗唔到冇咗份工可以做咩。
所以我好希望全體香港人可以齊上齊落，單靠醫護其實好難成事。

一齊罷 可以嗎

真
見到d同事俾病房經理或部門經理兇一兇會釘牌之類 好多都縮
即使冇縮仲罷緊嘅 都話唔忍心見到其他同事捱得咁辛苦
話預罷埋聽日都會番番工

唉
明明都罷咗幾日 take咗risk
HA同正苦都冇回應過 點解唔罷多一個星期
起碼俾時間等其他工會可以加入
即使冇其他工會加入 番去崗位 咪又係等每日配給口罩
反正都係好大機會會被秋後算賬
點解唔繼續罷

30個已清蒸口罩，沒事兒。

醫護唔係condom

支持醫護 一齊罷工！

日日Home Office但冇嘢做我都唔知自己係咪罷緊

唔係有其他工會8號接手開始罷？

醫護連一半人罷都冇。。。點說服到大家
不過運輸業一定要罷先囉

講就容易做就難。辭職嘅話可以做咩養家？私營市場其實吸納唔晒咁多人。轉行嘅話，我諗好多人都唔太熟悉商業機構嘅運作，始終喺醫療呢個圈子入邊太耐。俾人炒係一回事，但我諗冇乜幾多個會呢刻自己辭職。

Push

辛苦晒
日日睇新聞都嬲撚到仆街
知道你地好大壓力
知道你地為全香港押上前途賭注
唔知之後會點
但會傾盡全力支持你地

大家一齊加油
支持醫護
一齊罷工

我都係同路人

我真心建議辭職 係group 開始吹
連PPE 同N95 都唔夠涯1個月

其實好多公司都已經Home Office
唔洗返
唔知點樣罷工

依家最大嘅問題就係大家都諗住醫護/司機/入境罷工就得啦，冇諗過其實自己都要罷埋一份先可以比到壓力政府。

其實真係會釘到牌？罷工係基本法保障權利
而且罷工如果係為左更多既病人利益著想
咁究竟算唔算違反專業

612 721 831 101 新屋嶺 黑警死全家

雖然好支持 但好多人都只係當睇戲咁睇
基本上醫護係condom

所以先更加想普羅大眾了解我哋嘅諗法，一齊罷佢老母

記得同民建聯分享美食

啱呀，唔可以咁自私，

自己返住工嘅同時，又要求醫護罷工救港

將責任外判晒畀別人

支持

起初，納粹抓共產黨人的時候

其實做緊果班都支持封關

你可以放心

有啲人係唔敢, 有啲人係唔想罷

但大家目標一致(Even藍

罷工

唔一齊罷就係推英雄去死
而且之後所有工會都搞唔起

佢哋支持封關唔代表佢哋支持罷工

加油 我都已經罷緊

加油

same here

其實講真 罷埋聽日真係好難再extend罷落去
所以真係好需要其他各行各業工會接力
但到今日其他工會都冇聲冇氣
林鄭話知你死 罷埋聽日佢地當冇事發生
有啲灰心
Anyway 一齊加油 齊上齊落

公務員工會仲唔做野

個人覺得要釘牌唔係咁容易
要去到釘牌 肯定需時好長去逐個人做investigation
今次牽涉咁多醫護 實有排搞
問題係自6月開始 香港人包括醫護對香港法治已經零信心
法律上保障冇人知有幾多
始終罷工喺香港好似冇乜cases可以作參考

我諗有d同事 俾d膠層威脅兩下就縮沙
唉都冇計 每個人都有自己concern
除咗護士 醫生都係呀
好多深藍膠層威脅

唔好放棄

外行人未必可以明白你地感受難處，但你地的確影響好多工會開始籌備罷工

港鐵，巴士，港龍，白領，製藥及醫療儀器。。。

至於普羅大眾，黃嘅唔使講，藍嘅唔支持都唔會反對，因為呢個決定係幫全香港人

留得青山在
哪怕無柴燒
無左命就咩都無

兒登仔：
辭職啦屌你老母 驚閪咩
成班垃圾唔識運用自己影響力
你哋唔繼續擺就返去等死啦
唔繼續托你哋一開始罷黎托柒咩
返去做狗啦
你哋復工係害緊全香港人
祝你返去做到中肺炎

以上係呢幾日追post見到嘅真實留言
樓主你唔好諗住上黎求班兒登仔
10個有9個都係做Free rider等你哋付出自己坐享其成 講到罷工/辭職易過借火
但你哋唔繼續罷 佢哋就見你哋再無利用價值而屌柒你
你唔想罷到灰心 建議你唔好再上連登睇呢班廢柴嘅留言

我哋需要大家加入呀！

好快會有班兒登仔入黎屌鳩你
話你唔繼續罷工係垃圾

離開左HA 其他機構容納不到咁多護士，轉行又搵不番咁多人工，不通不駛養家咩

Exactly
睇戲都算
你睇下連登仔不斷屌啲唔罷工嘅醫護 到依家屌埋想復工嘅醫護
你就會佢哋口講支持其實只係想借醫護過橋

你哋罷咁多日， 我都罷足咁多日， 預左炒（希望唔會）

支持醫護

支持醫護 全港罷工

G Chi

小女子不才，唔識喺公開場合講嘢，希望呢數百字可以鼓勵到更多人罷工，我哋好需要大家嘅力量。

對唔住要你地承受不必要既壓力。

兒登仔： 繼續罷工果班人無concern 講到尾都係你自私 想freeride

以上係真實兒登仔對白

支持醫護！！！

辛苦哂 加油
齊上齊落
陪住你

唔好灰心

Pish

辭左職

推！

利申：過完年到而家都未返過工

但現實就係行頭太窄，大家唔知可以做乜，辭職唔係咁容易。
再講大家唔係怕死，而係怕更多人會因為個濕鳩政府枉死。

如果工會話繼續罷 我一定跟
我有concern呀 但罷工救港重要過一切

所以同樓主一樣 真心希望香港人可以一齊罷工

大家冇對唔住我哋。只係我哋嘅力量唔夠，需要更多人加入

加油 我都長期罷緊

推, 與醫護同行呀.
香港人一定唔會怪你地, 反而會支持同感謝你地.

我老世都無打俾我 罷足4日 如果要延續罷工 我絕對無問題

之前話要等工會搞大三罷
其他工會去咗邊，肯搞三罷未

多謝醫護已經罷緊

自己理性觀察下有幾多人收貨 幾多人無所謂
先作出所謂所有市民齊上齊落嘅堅持

同樣都係打第四日卡罷緊工既護士
其實我都覺得大家口裡說支持
實際上係想freeride成件事
好灰 我都覺得係
政府郁都唔郁
兒登仔又開始屌啲會復工既人
話我地冇guts抵一齊中肺炎
我真係好想問大家為咗封關 付出咗啲乜
我地7000個同事 已經賭上左釘牌 冇得升 比人秋後
既risk去做
得唔到政府回應之餘 大眾好似都只係口講支持
所以我預咗辭職 真心

覺得已成condom既罷左工醫護留名

其實巴士，航空，鐵路既罷工搞成點
公務員就算吧啦

其實不分黃藍，大部分市民都要求全面封關㗎，只係唔係每個人都認同或者願意罷工。

唔好灰心
各位醫護如果宜家停止罷工 將來只會愈黎愈多醫護手足中招
為左香港人中招 可能對你地黎講係值得 但為左大陸狗而中招 係咪真係值得？
諗一諗呢個仆街政府
連老人家排通頂買口罩都無動於衷
你地唔用呢個方法迫佢 佢只會繼續當我地香港人係賤命

巴打辛苦啦
點講都好，你地自己條命最緊要
唔好俾感覺舒唔舒服呢d感性野去影響你地理性既判斷
你地辛辛苦苦讀書咁多年
有醫生有護士，係專業人士
有理想有抱負
唔好俾港共玩殘你地
冇封關，唔夠保護衣物，口罩，消毒品
冇理由去送死大吉利是講
上醫醫國，中醫醫人，下醫醫病
你地係醫緊國，香港國
加油，一定支持你地

加油呀！你地咩決定都支持！就算我真係病都完全唔會怪罷工醫護！以你哋為榮！

至少我罷工嘅心 係唔會被任何人動搖到
心理準備一早做好晒 包括會俾人diu番轉頭呢一點
希望可以有更多同路人
但如果真係冇 都冇計 至少盡咗力

我老婆罷左四日工 日日壓力太到仆晒街

唔好得個講字 唔好freeride成件事啦

My thoughts exactly預咗唔比人炒都唔會做滿份約，但唔想呢刻放棄。

喺香港出世嘅 遲早被清算 唔明點解怕罷工而清算

我支持緊架啦 一樣無返四日

支持你呀

多謝你

唔講呢番說話支持醫護 係咪唔表態就係最大既支持？

pish

黎一次最大既，就唔駛捱咁多日
全世界星期五出黎罷啦好無

大家睇下咁樣幫幫醫護令全民大罷工搞得成好冇?

同意嘅請幫手連續推多幾下

對於已罷工的醫管局員工有可能被「秋後算帳」事宜：
鑑於醫管局當局認為承諾不對已罷工員工作出「秋後算賬」，是「不能一刀切話得唔得」，要對留守的同事有所交代，避免構成不公平情況的可能性；而大部分留守同事均支持罷工同事在工業行動內的方向及目標，包括全面封關及改善醫療條件，以應付未來共同抗疫的需要，惟因為自身作為醫護人員的使命感及責任感，無法親身共同參與。有見及此，現呼籲各聯網各醫院各部門留守的醫護人員在未來一星期開始籌備聯署聲明，以表示我們對曾罷工及已罷工同事的支持，支持他們將來不應被醫管局「秋後算賬」。
#手動轉

推！

如果宜家有人發起大罷工就好

根本大把人食花生
又或者撈咗自己嘅憤怨入去

支持醫護 就算因為咩苦衷復工都支持

[全民三罷] 醫護工會並不代表所有 醫護，以及 香港人

上醫醫國，中醫醫人，下醫醫病

鑑於太多吹風唔罷
我想講既係醫護罷工起左個頭後，好多工會都準備緊
香港人要做既係全港大三罷
直至政府做返本身佢應該要做既事，甚至係五大訴求
成個制度已經由內至外腐爛，一日唔改變都只會有同樣既事情發生
而唔係咩社區大爆發之後成班返去醫院醫病

醫護工會並不代表所有醫護，以及 香港人

妥協只會失敗

我諗巴打嘅意思係想見到行動上嘅支持啫，我哋兩方面嘅支持都好需要

我觀察係 亦唔係每個人對全面兩個字完全寸步不讓
照直講

大家一齊做文宣 吹風

全港齊罷

感謝

home office唔交貨
算唔算罷緊

我已經係咁各工會加入，但一直冇事情

支持醫護呀

推呀，唔好只係比醫護罷工就算，香港人要齊上齊落

支持醫護任何一個決定
利申罷緊

繼續罷佢老母

我八月五有罷
十一月中咁岩放假
四號射佐日波支持

講得難聽d今次醫護咁多人參與
都係因為肺炎殺到埋身
醫護直接受生命威脅

要其他工種有一樣動員力根本無可能
係做到唔駛等到依家

10

9

生死關頭
今次失敗 工會會搞唔起
全城三罷啦拜托

支持各醫護罷工!!

樓主

我最鐘意你最尾嗰句

8

7

我同無地一樣 罷緊

多謝你
我地會陪住你地
其實個社會都畸形到咁
有人可以為口罩排幾十個鐘
有人可以為口罩而流淚
有人願意為市民罷工爭取封關
但佢地唔係為左加人工 加福利
呢個社會會荒謬至極
我好希望運輸 / 全部既人都可以一齊
我地必須要相信大家
呢種既團結先可以摧毁政權

受生命威脅嘅唔係得醫護，入境、空姐空少、巴士小巴司機、救護、酒店從業員等等都係高危，就算係普通市民你都唔知幾時會有個隱形病人經過你身邊，政府唔封關香港人係無一倖免。所以喺生死關頭大家更應該合作，全民罷工

梳 禁錯左不推文

多謝你哋
我都一齊罷咗

成班兒登仔將全部責任放落前線醫護
講到佢哋應份罷咁 唔罷就係仆街
成班都痴撚線

由一開始我已經咁講 話佢哋Freeridee
比班on9屌返轉頭
口就話支持醫護任何決定
但一見人唔罷工 或者諗住復工就屌鳩你 有啲仲咒你中肺炎死
On撚9

兒登阿麻
之前屌鳩工會會復工個下 真係好

罷緊工的輕輕一推
求下你地唔好當我地係condom
我地真係鼓起好大既勇氣去行出呢一步罷工
已經被留守既藍絲屌左好耐

tui

聽日全民3罷搞唔搞得切

醫護加油 你地已經好叻

推推推

加油 一齊罷

上連登勿認真

我都罷左2日

支持！今晚一齊去街站再宣傳，我地無怨無悔！封關救港！

我有同事罷咗兩日頂唔住屋企壓力翻返工，俾班自私藍絲杯葛，已經可以預見翻工之後實被針對，但呢一刻真係已經無退路。

G持

唔好得把口撐醫護
大家要身體力行呀！

但佢哋唔罷工就無乜用....

撐你地架
唔係得你地罷架

罷咗兩日

其他工會快啲吹雞啦

push
一齊罷

一齊罷

支持醫護！

你地係救咁全香港人，邊個會怪你地，唔肯罷工個D係佢地諗唔通，放唔低包袱，冇你地付出，我地連小小希望都睇唔到

Tui

撐醫護，齊三罷

Support

我推星期一罷

我同醫護一齊罷

難得呢個post有正常人
早兩日有兒登仔屌鳩唔罷工嘅醫護人員
心諗成班都弱智

有難度，但希望各行各業都加入罷工

支持
呢個時候真係要圍下爐取暖大家互相支持
撐住先有希望 會有曙光架！

雖然我唔係醫護 但我都同你地一齊罷緊
加油唔好向柒婆低頭

好多人俾家中兩老屌到仆街，話佢哋貪生怕死，漠視職業操守，又話俾人炒咗冇收入點算，喺屋企想靜下都唔得其實好辛苦，望住佢哋講講下喊都好難過。
總係有老人家唔明林奠先係搞冧香港嘅罪魁禍首。

乜你覺得HA就唔會炒人？

罷就罷緊
但唔該其他工會做啲嘢

情緒綁架
所以想返嘅真係可以返

罷左喇

p

唔好放棄 我陪你地罷緊..

當香港全面爆發果陣果班冇罷既醫護絕對有責任
到時死左我淨係會笑幾聲

P

其他公會快d喇

加油
明白香港人慣左三分鐘熱度，請你地繼續堅持落去，同埋拉攏其他人一齊罷

出現了
咁你做過啲咩？你有冇責任？

我仲堅持緊，但係身邊已經有人放棄咗所以先想鼓勵更加多人出嚟罷佢老味

大家都唔幫手，全部一齊等死

推畀多啲人睇到

支持醫護罷工

其他公會冇咁快 好多會員觀望中 好少出席大會 粗粗表決係得 但都係唔夠人
唔係公會唔想做 係D會員唔上心

好理解你地既處境
不過實際情況下係得你地個公會暫時成左形
好多其他人係想罷但無組織好難罷

好多謝你 多謝各位醫護
我做到嘅只有勸屋企人朋友罷工

愈有能力影響封關既人愈有責任

政府冇道德可言 點解你要同佢地講道德？
同埋罷工有助減慢醫療用品 ppe消耗
交返比想服務支那既有心人就得
辛苦你啦

同埋唔好當自己係一個籌碼
呢啲都係政府應該要做既野黎

但現實就係單靠醫護獨力難支，心理上一日比一日難捱，亦都好難長期掉低手頭上工作，所以急需要其他人支援

樓主你唔好傷心啦
大爆發係遲早既事
到時求你地返呀

你明我明 出面幾多人明先
搞咁耐醫院都未要關門
Ha好似無事發生

講緊醫護已經係最難替代最易移民既工種都係咁
你估出面幾多人肯罷先

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

唔代表其他人就冇責任。
聽得越多呢啲說話，罷緊工嘅醫護就只會越心灰意冷，仲點支撐落去？

全面罷工

7婆就係打算繼續漠視，等你地頂唔順死死氣再番工，但你要記住，你罷工果刻佢就已經紀錄在案，今次唔成就冇下次！唔好氣餒唔好絕望，我地都企你地果邊

好多香港人都係垃圾唔係咁肯罷工

全力支持醫護

救港救自己

支持

推 推 推

工都辭埋
出面咁危險 街都唔敢出
莫講話翻工 怕怕

有冇人已經罷到收WL
All in or nothing
就算我冇撚左份工都係入撚哂支那同政府數嫁喇屌你老母

依家唔夠多人罷就係因為冇道德綁架埋唔肯罷工既醫護
你諗下如果依家個個都係用異樣眼光望冇罷工既醫護而唔係搞到罷工果班先係出位果班就知個分別

有冇人識教協 搵老師吹雞 佢地而家又唔駛番
去聲援醫護

教育同醫護都係同屬性

係咪醫護冇咗份工就得，自己冇咗份工就唔得？點解要將責任推晒落醫護身上？

已經失敗，今日副主席好似求返HA唔秋後算賬就話復工，完全無提全面封關

望番d大遊行同區選就知道德綁架幾有用
冇出/冇投果班都唔好意思同人講
下下諗住求人/道德感召係唔夠

我唔係想引起罵戰，但係我出呢個post就係好想比更多人聽到一班罷緊工嘅醫護嘅心聲，淨係靠我哋真係好難維持落去。

P推！

我只係講緊個成效問題
你最應該做既就係帶風向屌柒果班冇罷既醫護當左你係condom
而且愈多醫護罷愈大機會保住你份工

要返工 不了

如果佢哋係願意咁做嘅，星期二就唔會見到佢哋返工啦。當有人已經頂唔順壓力返回自己工作崗位，仲點樣說服到佢哋罷工？

各行各業一齊加入工會大罷工

我明

g持

其實係初期香港人就應該走上街頭愈亂愈好啦

一齊行呀手足

所以我既意思就係要令風向變成道德綁架唔肯罷果班
壓力唔應該係罷緊果班果道
至於你想發起既全民罷工 呢大半年重話唔到比你聽有幾難搞得成?
得閒挑戰咁高難度既野不如繼續比壓力唔肯罷果班

罷足咁耐

支持繼續擺

香港人:要返工，不了

你都痴撚線 講齊心就成功全香港都罷就成功啦
你唔罷？on撚9

我畢業後罷到宜家 點睇？

假設你最後都係頂唔順番番工
建議你一番到去就先下手為強嬲鳩果班冇陪你罷既同事
等佢地唔好意思咁同你解釋自己既難處
如果你番到去反而係尷尬果個 覺得自己呢幾日比曬D野佢地做
佢地一定會覺得你好恰

香港有你呢嘅垃圾free rider就係慘
醫護人員就有救香港 你呢啲垃圾就無責任？

你又知我冇罷? on撚9
愈有能力影響封關既人愈有責任呢句野唔比我話埋自己有責任?
你又知我唔係醫護? 柒撚少陣啦

辛苦啦
醫護罷工社會成本太高
醫護唔需要光環
醫護需要其他工會一齊罷！

各工會快啲做野 你一宣布我就罷工

推呀 其他工會做野啦

睇死你條廢柴呢大半年先係free ride果個

你真係好撚嘢
乜都想靠罷工醫護人員不特止
仲將矛頭轉向自己人搞內戰
兒登仔真係令人大開眼畀

TUI

最後，致一眾高官，我唔撚柒鳩屌你個含撚笨柒個老母個生滋甩毛爛臭花粒白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得嘅！冚家剷啦！

取消這最後一段會比較似護士表態，over咗。

醫護罷工喺之前八五大三罷同十一月黎明行動都做唔到，係今次先做得成，你覺得邊一樣難度大啲？先唔講反對罷工嗰班人，有班贊成罷工嘅醫護都因為放唔低手頭上嘅病人，或者選擇backup罷咗工嘅醫護而選擇留守，而且醫院冇可能全面停擺，你諗得太過簡單。

下話？咩醫護呀
講黎聽下？

得你呢D廢柴先日日係道講D空泛既野
唔撚諗點樣做先真係有成效
話你聽樓主番番工如果重尷尷尬尬一定比人恰到傻

千奇唔好返
岩岩立場先講湖北ICU 全team 人係無防護裝備下工作
三份二人已受感染
你地連口罩都唔夠咁返只會同佢地同一個下場

所以大家一齊罷工啦

樓主咪撚理條傻鳩
佢只想唔想付出想free ride醫護嘅廢柴

最後，致一眾高官，我唔撚柒鳩屌你個含撚笨柒個老母個生滋甩毛爛臭花粒白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得嘅！冚家剷啦！

利申 冇返工

呢樣我都好努力咁說服緊自己班同事，封關嘅話大家都享受到成果，返緊工班人就只係忙幾日，我哋就少幾日糧、隨時比人秋後/炒魷，點解要我哋認低威？

好多謝你的勇氣! 你地冇做錯到, 好多市民都支持你地, 希望你地能夠堅持落去.

好多市民其實都home office 左(包括小弟), 老實講home office 左其實好難再同老細講罷工 (因為而家其實已同罷工冇分別). 而且罷工一定要經工會開EGM 搞, 而某幾個工會已經預備開EGM, 呢個程序係要時間, 希望你地明白好多手足都做緊野, 但要同你地同時罷或者無綘衍接實在係有困難, 無論如何, 請相信其他手足好快會搞得成!

最後, 請不要太在意批評者的冷言冷語, 佢地係唔得遠視, 唔識從大局去睇而家的形勢, 你們所有罷工的醫護全是真正以專業角度去為香港爭取最有利的抗疫策略, 你地已經做得好好!!

點解唔屌得班撚樣

屌 笑撚死
講到你付出左好多咁多
我有份罷工 你呢廢鳩

個邏輯係今次醫護罷人數大於之前唔等於全民罷人數會大於之前

醫護唔夠一半罷工說服唔到，
咁中国喪屍殺到埋嚟就說服到喇掛
同埋
要罷就曬冷咁罷啦，
吓吓等人做先，要等幾耐？

試下講冇罷果班先係逃兵
唔好再將壓力比錯人

逃你老母兵，班藍絲腳震震喺度呻危險嗰陣我自薦入dirty team㗎，我驚閪咩？
最撚驚入dirty team嘅人根本就係班自私藍絲

岩 真正既逃兵係冇罷果班

但都要做㗎啦，你見有人開始縮沙就知醫護罷工維持唔耐，要有其他行業配合令唔罷嗰班人都返唔到工先得。

連燈不嬲都系甘架啦
最能大聲叫罷工果咪班中學生囉😂

129果陣話唔洗番工，屌手足送頭
個撚個都話同醫護罷工，之後手足心水清
已經由 我支持醫護罷工 叫大家改做
我同醫護一齊罷

宜家得你要食飯呀？宜家得你驚肺炎呀？
醫護比政府秋後既機會大幾多呀？人地都照樣帶頭做
唔該你地就拎啲決心出黎，前線見你地個個掛住口罩
結果被迫野貓式行動

你地為咗醫護、為咗前線
冒險罷工一次得唔得呀？頂多咪冇左份工，再搵過囉
人地閪左坐幾多年，甚至命都冇埋都照頂硬上
齊心少少啦，罷工啦香港人
唔好再呃自己，比自己自私落去

其實前邊寫的很有說服力，但係最後一段就俾人感覺是個人發洩發脾氣，不是為社會申張公義。

雖然我哋個心都係咁諗的

而且要求封關禁止致命病毒入境其實很合理，道理喺我們這邊不需太情緒化。

condom

不過其實搞得黎都爆發到停市

其他工會仲唔罷醫護就返工啦
唔想你哋做condom

push
唔一齊罷
根本無用

今日連漂丸都限住數

返shift㗎聰明豆
出嚟做嘢未

全世界都要返工
收入要支持黃色經濟圈
你攞個戶口號碼出黎等人幫
學星火咁
黃人擺工殺敵1自損3000有咩用
對家一盒人血饅頭口罩咩都返曬黎啦
你仲有咩本錢同人對抗

831

頂住呀
我就已罷工一星期支持你哋
最慘係我哋罷工無我簽到
唔係一定比到更多信心你哋

揸緊信念！

真係要申請定移民先 就算做ngo同老人院都冇咁多位 但我幾肯定就算你依家番去都唔代表佢唔會秋後算賬

支持醫護罷工救港⋯⋯哎呀買唔到口罩點番工

罷

我已經理性咗幾百字，唔屌柒班狗官唔順超㗎
望住市民通宵捱冷抵雨排隊買物資（仲要未必買到），個口罩用到霉都繼續重用，人心惶惶到聽到咩風聲都狗急跳牆信咗先，冇可能唔痛恨呢個政府。

由星期一開始已經同你一齊罷緊
加油！！！！！

無論社區爆發你地係咪會返回崗位 做得最錯既地方係你地向人認低威 不過唔錯都錯左 你地如果頂唔順都係要番去 我都係會尊重你地既決定

其他工會呢

已經無返公司，支持你地

Push, 齊罷工

人一藍腦便殘
覆埋我呢次賺夠一蚊齊頭當零用錢啦

睇死林奠到時死死地氣封關，不過已經太遲。
而且到嗰時就係其他國家封香港關。

根本一定要咁做 不過無足夠工會

幾萬甚至幾千人，過一過關再返香港
即時爆煲攬炒

已經Block柒咗佢，希望佢中武漢肺炎嗰時會遇到唔驚掂佢嘅藍絲啦

曬氣啦
佢哋迫班醫護罷工就大大聲 乜撚都話唔驚
出去望下啲大三罷post 完全無人理
根本成班兒登仔都係垃圾自私撚 做freerider
你再望下上面有條on9仲話要帶風氣屌班唔罷工嘅醫護
即係醫護先係香港人？醫護先罷到工？
完全當自己無責任 仲要講到自己好撚有道理 都痴撚線

push again

其實仲返工個啲諗緊咩
我比較想知

下星期一！大三罷！

我想知非醫護嘅人仲返工係咩心態多啲

覺得罷工冇用，覺得唔應該拋棄自己天職，覺得出咗糧唔可以唔做嘢，覺得冇咗自己會世界大亂etc

推 一齊罷

Show埋職員證會更加有號召力

跟住犯埋法，執笠收場

同醫護一齊罷

白領 由星期二同你地同行到今日 聽日會依舊

醫護罷工救港，但係全港罷工救醫護 cover醫護無人做

721831101111

全民三罷

721

推呀，一齊罷

推推推

學生罷唔到

但撐醫護!!!!!!!!!

罷工又冇用，但係又會覺得冇自己會世界大亂
我就真係好亂

其實宜家應該要全港一齊罷，休市十四日。

全部人唔準出街，除非經過檢疫／疫情降溫。

有無得register外國牌先？

香港人要準備好同醫護一齊罷

前提係你願意移民

性命危險同罷工風險，真係好難抉擇，唔可以內閧，要對準政府。

佢釘你牌嗰日，你覺得仲有得救？

我求下仲未罷工的醫護，你地再咁聽話，香港死的人會更多，包括因為不停降低防護標凖而死的醫護，香港政府如此下賤，拿香港人的性命換取牠們自身的利益，你地都唔用全力去阻止，仲有邊個可以？

佢釘你牌嘅話你連外國牌都唔使諗

你要明白每一日決定罷工前嘅內心掙扎有幾大：屋企比壓力你、市民比壓力你、同事上司比壓力你、HA同林奠就理撚得你；大家都心知肚明就算呢刻封關都已經太遲，而你就剩低越來越少時間去面對呢一場仗，唔係每一個人都承受得到。而且呢一場仗唔應該剩係得醫護去面對，我哋好想見到市民都會陪我地一齊反抗，而唔係講句加油就送我哋上路。

多謝你。我都好想罷，但同事狂返工。又冇組織，唔知可以點樣罷。

請問仲可以點幫你哋？

#9741
"《醫護們，你們沒有復工的資格》

首先，我要定義2019-nCov outbreak是一場生物危害第4級別的災難

處理第4級災難
醫護們請自問，你們有沒有以下裝備？

＊醫院或隔離設施有嚴格門禁系統?

＊有沒有足夠的負氣壓房間放置感染者？

＊有沒有足夠的獨立隔離病房放置懷疑感染者？

＊保護衣和呼吸過濾器是否符合北約CBRN Defense標準？能過濾NBC Agents?

＊繼上問題，有沒有獨立呼吸系統，以免吸入病毒顆粒？

＊繼上問題，保護衣是否全封閉式？

＊有沒有清洗、清毒設施？防止攜帶病毒出外？

答案：一樣都沒有。

以上的設備，只要你Google一下”NATO CBRN”。你會發現其實香港是有的，但是不在醫護手中！

某部門坐擁至少3萬具防生化裝備，消防擁有各類洗消裝備，點解醫護一件也沒有？明明是嚴重生物危害事故，點解醫護們要用一塊單薄的外科口罩頂硬上？
你們知不知道一旦爆發，你們復工等於害己又害人。

醫管局刊物HAS Link 2017年1月號指出，多部門生化事故演習佔59%，部門有分警務處、消防署，並要謹守4C精神—其中之一即Cooperation 。
請問以上有參與演習部門有沒有提供或借出裝備給醫護使用？沒有。

醫護們請想清楚，你們連復工資格也沒有。因為真正罷工的是以上兩個部門。"

冇做嘢
幫推
而家唔罷，以後都唔使罷
唔想出現多一個謝婉雯醫生
工會真係要罷工啦

推
一齊罷！

[ush

一齊罷工

醫護加油!!

推！！！

I'm ready, Stand with medical.

仲未出黎做野

淨係可以用黎明行動幫人罷

我都唔知仲可以點幫手 叫極身邊人罷工都冇咩反應

但好想比你地醫護知u are not alone